想拍cinematic video 除左A7iii 仲有咩機推介

我見好多人都係用A7iii
唔計A7iii同black magic
有冇其他機推介？

Sony Fx3

點解個個都用Sony
Canon /Nikon機好少人用黎拍cinematic video

唔用raw前提下

第一
Sony 出4K個解碼/1080個質素可以話係最高
File細得嚟，質素又最高。

第二
Sony 有好多log file 揀，有hlg 1-3, slog 2-3, slog 3cine, 你買a7s3/a1仲會有cine tone

第三
對焦嚟講，Sony喺拍片方面基本上係最準

講到明要 cinematic就BMPCC

原來係咁唔怪得咁多人用

呢部好靚仔

可惜貴幾千銀買部風扇
A7s3嘅c系列

你未試過開工用A7s系列過熱咩？
好好玩架，個個企曬喺度睇你部機過熱

佢聲稱部3係唔會

把風扇係決定性嘅關鍵
幾千蚊買到FX 系列先有嘅風扇，抵玩啦

可惜佢個firmware 同fx series 真係大纜都扯唔埋

Canon 6d magic lantern

之前有研究過 感覺有啲複雜
巴打可唔可以講多啲

fx3 c70 bmpcc6k,唔夠用既再上

BMPCC 4K用家表示一入咗呢個坑，就會不斷幫部機加嘢

（呢張嗰陣仲未裝電池上去）

Red Gemini 8k 或者 Arri Alexa mini 囉

Meike 50係咪等效100mm?

Eos m magic lantern

唔止
佢個收音手柄都包埋架
咁樣諗會唔會即刻覺得抵咗？

arri Alexa LF唯一出路

定義咩叫cinematic 啦

cinematic 唔係單有部機就做到

支持

用FF標準黎講係

6K pro點睇

佢最大嘅賣點只係可以加viewfinder同埋有flip out screen

呢兩個嘢我覺得經常run and gun嘅話都OK，但如果經常套落rig，好似冇乜吸引力

同感
未入手bmpcc既話直上pro合理，已經有6k就唔係必需

重點係ND filter

出冊冇耐？

上咗岸好耐
無落location 一段日子了

GH5S

Red Komodo

首先，你講既cinematic係咩

有電影感既影片

我明啊，但要具體指出，因為好普通至好貴既機都可以做到

我都r 撚爆頭
重點係邊個用部機，唔係用咩機

R撚爆頭，乜嘢叫電影感？

Feel 既野你識條春咩
大屍話有就有

重中之重

支持，樓主要既電影感，唔用番呢d級數既機點成氣候呀

關機咩事？ 你用iphone 都可以拍出電影感架喎

Komodo 直頭正， 不過買Red 機平真係無咩用
啲配件先攞命

對無個part認同唔到用過canon個自動對焦就知Sony 拍片個自動對焦係差左啲 當然你拎a1黎講無得比 但真係c70個啲個自動對焦都好過fx系列

㩒錯負評
bmpcc

我有5d3+ML, 呢個年代真係唔得啦

留意下人地d光源緊要過部機